［樣子巴打召喚］【涉資$21億】黃曉明捲違法交易案 傳6戶口操控「長生生物」

中證監近日發出一則市場禁入通知書，北京護城河投資發展中心合夥人高勇控制16個賬戶操控該股作違法交易，沒一罰一（意思指沒收對方因違規交易所得，再罰以對方所得金額1倍罰款），合計金額達18億元人民幣（約21億港元），並對其採取終身證券市場禁入措施。對此，內地媒體「一點資訊」聯絡黃曉明的工作人員，對方稱：對於此事不作回應。

據媒體報道，這16個賬戶中，多個賬戶就曾組團進入「長生生物」的前十大流通股東當中，這其中就包括影星黃曉明在內的6個賬戶，當時「長生生物」尚未借殼黃海機械。

黃曉明工作室於11日發出聲明澄清，「黃曉明捲入股價操縱大案」屬虛假消息，為某些別有用心者自中證監某市場禁入決定書內容杜撰而來。明指黃曉明不認識高某，未參與任何操縱股票行為；未曾受過任何與股票有關的處罰，亦未介入過任何與股票有關的調查；敦促相關方面即刻刪撤不實內容。